彭定康所嘲弄的李國章 （時事評論員 林忌）

彭定康所嘲弄的李國章
（時事評論員 林忌）

13,954

■李國章指提倡港獨的本地學生是因為競爭不過內地生。資料圖片

末代港督彭定康訪港，在被問及「提倡港獨的學生是失敗者」言論時，表情顯示難以置信，即時追問是誰所說（Who said that？），當聽到是李國章時，即嘆了口氣，說自己不認同香港學生是失敗者，更以自己出任校監的牛津大學的香港學生為例，說香港學生非常優秀，更以一句英式幽默嘲弄其言行可笑──「李國章就係李國章」（Arthur Li is Arthur Li），因彭定康曾在早前BBC訪問，奚落英國外相Boris Johnson，一如已故諧星 Tommy Cooper（Boris is Boris, Tommy Cooper was Tommy Cooper）。

李國章的言論出自無綫的英文節目《清心直說》，指部份港人希望獨立的原因很簡單，是因為在大學內的香港學生，無法與中國大陸的學生競爭，更指大陸學生在獎學金、獎項等都「完勝」香港學生，因此「香港學生選擇逃脫」，才要求「獨立」，這基本上是「失敗者思維」云云。這種捧高中國學生、踩低香港學生的說法，反證為何香港學生越來越憎恨這班「賣港」的權貴，以至在其家人發生不幸時會說出涼薄之言。

製造港獨溫床的始作俑者

真相是李國章所說的部份「事實」，例如大陸學生的獎學金與獎項比起香港學生多，種下這結果的不是別人，正就是李國章於2004年擔任教統局局長時的所作所為。翻查2004年的報道，李國章與教統局常任秘書長羅范椒芬、教資會主席林李翹如，於當年11月舉行晚宴，宴請八間大學校長、各國領事，以及一些支持教育的「社會領袖」，目的是要推動「大學國際化」，由當年只錄取8%的「非本地生」，增加至今日的20%「非本地生」；另外更建議「一直捐款支持本地高等教育的社會人士」，要「重新調整捐款用途」，去「設立更多獎學金，資助『非本地生』來港就讀」。

亦因此原本有錢佬捐錢給香港本地的大學生，就受到政府出面「鼓勵」去「重新調整」，把捐給香港學生的錢，改為捐給「非本地生」，這種變化不是因為中國學生表現出色，而是因為政府「打開口牌」，以「國際化」為理由，改變原本捐給大學的獎學金用途；李國章竟敢倒果為因，把自己欺負本地學生的政策說成是因為本地學生沒有出色；自己帶頭迫害本地生，再落井下石踩本地生，然後反過來「老屈」本地生因而要求「港獨」，真的沒有最涼薄、只有更涼薄。

當時理大校長接受訪問，呼應政府的說法，指「國際化」能增加「國際學生」的比率，可以「擴闊學生的視野」，希望「收多點外國學生，港生到外國的機會也會增加，希望納稅人理解，這是對雙方互利」。結果，所謂「外國學生」與「國際化」的真相，就是大學校方搞「港獨」，所謂「國際學生」竟有76%是中國大陸的學生，甚至違例超出20%的限制；大學校園管理層最虛偽的，就是他們在制度上假裝中國大陸的學生是「國際學生」，一邊說「港獨」違反《基本法》要禁止貼標語，然後就把「中國化」說成是「國際化」。在政策推行13年之後，我們是否要用當年官方說法去質問政府，不是說「國際化」是為了方便本地生去外國留學的嗎？如今76%根本是中國學生，那麼說好的「港生到外國的機會增加」呢？

就在李國章、羅范椒芬帶頭亂搞教改，令教師自殺、學生出走之後，香港學生到海外留學的數字近年不斷創新高，條件稍好的本地學生，都紛紛逃港，甚至連以往的公開考試都放棄，改為考IB，排隊申請英國留學簽證，打崩頭爭入彭定康做校監的牛津。而香港的大學根本無法吸引到真正優質的「國際學生」，只能收到為求以留學作移民跳板的大陸學生。大學淪為學店，表面上是販賣學歷，實際上是出賣香港永久居民身份證，甚至出現來港產雙非子的真大肚假學生；這些製造「港獨」溫床的始作俑者，正就是李國章；改革大學目的失敗，招收國際學生失敗，進行國際化都失敗，那麼誰才是loser呢？我們香港市民都是權貴眼中的失敗者，敗在沒有投個好胎吧。

林忌
時事評論員

林忌

下一則
無腦的中國 香港的黨校 (易邦)

林忌會唔會好快坐洗頭艇
成日出呢類文

pish